---
title: 家有仙七
author: Lamour
date: 2008-02-2
category: domestic_qi
layout: post
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 2 黃曆：出行不宜

話說，自從蒼上去嘮叨過之後，天井裡神奇地再也沒有飄下過鴨毛。

對此蒼的一家老小都十分之滿意。於是那平靜的安詳的波瀾不驚的生活得以按部就班地延續…
<br/>

“大哥，我去上學了！”

“大哥，我回學校了！”

“大哥，我去面試了！”

“大哥，我去上班了！”

“大哥……”

<br/>

“去吧！”

蒼一句話答覆了所有申請，然後繼續喝他的芝麻豆奶。

<br/>

等到他慢慢嚼完一根油條，時間不早不晚，剛好八點。

他看了看桌上的碗筷，開始了每天例行的內心掙扎：洗碗麼？不洗麼？洗碗麼？不洗麼？……

最後還是默默收拾了，往水槽裡一扔，撒上據說去汙力超強、不用手洗的仙蹟牌洗潔精，任其浸泡著。

自己則回到房間，著手出門。

<br/>

拉開衣櫥，滿滿當當的一排襯衫。蒼不喜歡花襯衫，所以衣櫥裡呈現的是一溜溫和漸變的純色。

蒼的手從左到右移動，停在第7件淡蘭紫色襯衣，然後換了一行，從同一個方向開始移動，挑選領帶。

蒼的領帶也沒有花的。只有純色的斜條紋，夾色的斜條紋，寬的斜條紋和窄的斜條紋。

根據一般搭配規律，他選了深色。

對著鏡子把釦子一絲不苟地扣好，打好領帶，認真地收拾好自己。正在做最後檢查的時候，忽然發現鏡子裡有個什麼閃閃的東西。他伸手往那個光點碰了碰，卻發現鏡子並沒有問題，那光是反照了他身後的窗子。

蒼房間的窗前是一片小區綠化隔離林，有野貓，卻不會有人。因此他單換上衣的時候沒有拉窗簾的習慣。

這奇怪的閃光另他忍不住回頭查看，卻瞧見，自家窗櫺邊上，露出一隻金色的小翅膀。

“？”

他猛地開窗，只聽“啪”得一聲，一個黑咕隆咚的東西掉了下去。

“？？”

蒼向外探出半個頭，往窗臺下看，到底是掉了什麼東西下來。沒想到，正巧也有一道目光在向上看。

“！”

“！！”

這是什麼東西，為什麼有翅膀？為什麼有這麼多翅膀？？而且……為什麼沒有穿衣服？？？

蒼和那個看起來像插了很多黑色翅膀的人的東西對視了一陣。他擡頭看了看天，然後又低頭看了看他。眯著眼睛往遠處眺望了一會兒，然後“嘭”地關上了鋁合金窗。

轉過身來看著鏡子，道：“上班要遲到了。”

按照平時的慣例，蒼出門前要算一卦，但是今天因為見到了奇怪的東西，所以耽擱了，就沒有算。

迅速把碗筷撈起來，往瀝水的籃子裡一放，拎上包就出門了。

在大樓門廳裡，正好遇到物業的風蓮，他正在收這個季度的物業管理費。

<br/>

“風蓮，我們家的交過了麼？”

“啊，你是誰呀？幾零幾呀？”

蒼對於這個時而非常清醒，時而又似靈魂出竅的物業管理員十分之無語。

他在這裡已經幹了3年了，就是記不住誰是誰……除了住在L座的一個聾啞人。更令蒼對他退避三舍的，是他不分春夏秋冬都喜歡拿出來搖的羽毛扇。蒼對羽毛過敏。

<br/>

“C1001”

“哦，這個物業，有個叫翠山行的已經交了。”

“好。”

說完他就走出了門廳。

<br/>

可是他剛剛走到第三級臺階，眼前忽然一片漆黑。

“……”

蒼站在那裡，眼睜睜地看著那個黑色的影子從天而降，將他團團包圍。黑色的羽毛淹沒了視線。

那個……人，站在離他一步之遙的地方，對著他上下打量。更重要的是——他是裸的。

“……走開，我對羽毛過敏……哈啾……別過來……啾啾……”

蒼捂著鼻子，往後退，可是那人卻一下抓住他的手，將他拉進巨大的翅膀的包圍中。

風蓮看得呆了，完全沒有反應過來應該報警還是報消防還是報急救……還是報電視臺。

只見那人煽動黑色的翅膀，周圍響起了隆隆的聲音，風大的像是阿帕奇直升機起飛一般。風蓮閉上眼，報著物業管理費登記文件蹲在了桌子底下。等到再睜眼，蒼就不見了。

一隻烏鴉嘎嘎叫著，在這個早晨飛過天空。
